三十秒科學–蘋果皮

吃蘋果的時候，大家會否去皮，不把蘋果皮放進口裡呢?

（圖2）不少研究均指出蘋果皮含有豐富的化學物質類Polyphenol，有科學家更特意利用乾蘋果皮作研究，發現內裡至少有26%的物質均為Polyphenol;

而Polyphenol則一直被譽為有著抗氧化及能夠抑止發炎的功用。

（圖3）有科學家利用DSS化學物在老鼠身上催化結腸炎(colitis)，並每日為老鼠餵食蘋果皮，份量為400mg/kg。

化學物所造成的結腸炎情況，在進食蘋果皮的作用下，其外觀與正常的結腸並無太大分別。

科學家亦發現進食蘋果皮的老鼠，其腸道細菌品種亦有著輕微的改變。

究竟蘋果皮抵禦結腸炎的效果是否100%歸功於Polyphenol，暫時未可下一個確切的結論。

但宏觀來看，若能清除蘋果皮上的農藥（如有），吃下蘋果皮大有可能對身體會有正面效果。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:
Ref2:

樓豬咁夜開po冇人流㗎喎

慣咗依段時間開po

Lm

食薯仔洗唔洗食埋皮

lm

有食開蘋果,不嬲都唔批皮
但係平均食幾多有皮既蘋果先有可觀嘅郊果呢

應該唔駛

唔清楚，我諗用食咗當bouns的態度看待就ok

每朝都係6:00出post咁制

正常既話就咁沖水其實沖唔沖得走表面既農藥

噢...不過蘋果只要唔好買red delicious都好味
不過有啲非常甜,成日食都未必係咁有益

但d蠟同農藥會唔會仲毒

重點係大部分生果外表都有農藥呢個重點

果蠟黎

早晨

應該得或者用梳打水
不過袁教授用65度水淥一淥都照擺入口，應該ok

早餐

我接近日日食青蘋果omega green，唔太大的版本。

推

食雞唔食雎皮食橙食埋橙皮

支持！

紅薯仔可以食埋皮